電訊格局年底洗牌 大家點睇

政府打算今年年底重拍900 1800Mhz頻譜
呢兩段頻譜而家主要作為3g同4g室內覆蓋
如果重拍呢兩段頻譜
三家中資電訊商
中聯通 中電信 中移動應該會加入戰團
中移動而家無900Mhz 室內收得差
所以應該都會爭
聯通同電信想係香港有所作為
肯定要有自己既頻譜資源

雖則唔想港資電訊商任意定價
但更加反感中資企業全面入主香港市場
而家各行各業都有中資企業既身影
政府更加係好多政策上為中資企業開綠燈

ching :"csl. 有難！2020 到期 900 頻段收回全拍賣！1800 頻段只留 13 %！"

香港發射站已經八成用緊華為，一早俾中資揸春袋

香港4個電訊商有3個電訊商係用緊大陸"華為"牌子的發射站,只有1個電訊商仲仍然用緊歐州"愛立信"牌子的發射站

問題係，個三間就係香港最大個三間

咁香港不嬲都唔生產電訊設備
就算唔用華為,都係用外資或者其他
理論上都唔存在競爭同直接利益沖突
但而家中資營運商都想全面進駐香港
到時好快成個電訊界既管理層,高級工程師全部係大陸狗空降

以前用NEC，Ericsson 添

中資一向都只係市價平少少，好少挑起價格戰
近年係好在有hkbn先挑起價格戰，其他電訊商先肯減

呢個真係老鼠屎黎,其實唔明點解會有電訊商肯租比佢